每日都諗自己做錯咩事先會生喺香港

是咁的，我而家final year，不過已經翻咗好多年工，中學grad咗之後就開咗studio接job，亦都有自己作品，例如之前喺連登開個po既依隻都算成績幾好

寫咗隻美/台/日/星/港/中股撈埋一齊用既app stocker(3)

而家一個月接job+自己作品大約4萬頭到5萬頭左右個個月唔同，女朋友係醫生人工再高我少少。本身我地睇完外國FIRE套理念我地都好認同，所以基本上2個人加埋一個月都洗少過一萬，跟住全部月供高息低波動美股黎收息

依排我開始睇移民，唔睇都無野，一睇真係搞唔掂，原來儲到既錢喺台灣有啲地區已經買到靚樓，但係而家喺香港仲係同老豆老母住緊垃圾公屋。

每一日都諗緊好想離開香港依個地方，台灣生活水平又低，講緊可以半退休都可以，咁點解要留喺度等60歲先退。

不過問題係去到間studio執咗都唔知點算，女朋友又要再考過牌人工又要低一半佢接受唔到。所以計過數點都要儲5年錢先可以好安心咁過去。但係5年生活喺呢個地獄真係辛苦，每日都諗點解要喺依個人又多，又迫，又貴，又冇自由既地方生活，一諗到過到去既生活有樓又有車唔洗日日一起身都慨嘆自己住啲咁既地方，下年又要搵工就好灰

到底做錯咩先會生喺香港

千祈唔好移民加拿大
你會後悔

移民唔到啦加拿大要求咁高，不過點解？

我主要講多倫多 溫哥華我唔知
物質上買嘢選擇少咗 嘢唔好食 天氣凍嘅時間長 容易情緒病
不過呢啲都係小事
最緊要係呢度嘅香港人係藍絲廢老為主
鬼佬係左膠 講句說話都驚得罪人
你feel到雖然有得選舉 但係所有政黨都好似係一個黨嘅branch 無咩民主成份
Regulation 又多 稅又重 無咩自由感覺
如果退休或者攞福利都幾好嘅 不過就唔係好多人想像中嘅理想社會

稅好似真係好重，但係係咪冇咩娛樂，其實對加拿大冇咩feel，不過有得去睇NBA幾開心囉

真係無娛樂 只有YouTube
加拿大嘅Netflix 好廢 俾電視台買嗮啲content
睇電視啲package 又貴 又經常無端端加價
NBA小弟未試過現場睇 下次去感受下

樓主個app幾好用，暫時靠佢搵到幾多?

冇錢，$30/日左右，未開始用佢搵錢，

用vpn多野睇好多

幾歲?? 趁年輕好快啲走

On9
你用香港搵嘅錢放落其他地方生活比
你唔喺香港出世+生活嘅話，邊有得你讀咁多書，搵咁多錢
俾你投胎好冇，有一半機會做支那人/非洲人呀
一定開心過做香港人啦

21，點都要讀埋個大學既

我覺得香港生活壓力根本極大，收入同物價唔成正比，就算首抽抽到泰國啲窮國家，但係人地後生簡單打份工有樓有車都唔成問題，我覺得係計你份人工比到咩質素生活你，唔係就咁睇人工有幾多

咁其實你已經好好啦 有幾多人喺學生時期有咁嘅收入 又有個大過你嘅醫生女朋友互相照應

老實講一啲都唔差，但係都挨左一段好長好辛苦既創業起步階段。

只係本來覺得收入唔差，但係原來如果想要個好少少既居住環境，就算你收入唔差都要攞你既十幾，廿年收入，冇父幹點向上都冇用

到時有樓有車，你就會怨點解人哋香港人有錢去日本, 買iPhone

你淨係睇到有樓有車幾好， 完全唔諗其他國家嘅柒嘢

去北歐又會屌鳩人地高稅率又悶

睇過台灣稅率唔算高，一定有閑錢去旅行（如果studio唔執笠嘅話），北歐我都明一定會文化上唔習慣，所以都冇咩點考慮

同埋平時350日都唔開心，得去旅行嗰10日開心有咩用